<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>novaoffshore, Autor em Nova Offshore</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Empresa brasileira de Navegação especializada na logística e abastecimento de combustíveis marítimos para a indústria de Óleo &#38; Gás.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2024 16:00:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2024/07/logo_novaoffshore.png</url>
	<title>novaoffshore, Autor em Nova Offshore</title>
	<link>./../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Ações de neutralização de carbono são reconhecidas</title>
		<link>./../../../acoes-de-neutralizacao-decarbono-sao-reconhecidas/index.html</link>
					<comments>./../../../acoes-de-neutralizacao-decarbono-sao-reconhecidas/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[novaoffshore]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Jul 2024 03:01:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sem categoria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../offshore/index.html?p=647</guid>

					<description><![CDATA[<p>A Nova Offshore foi reconhecida em 2023 por sua gestão ambiental e compromisso socioambiental, reforçando sua eficiência operacional em Niterói. Reduzir a pegada de carbono está entre as metas da Nova Offshore. E o esforço da empresa nesse sentido foi reconhecido no fim de 2023 pelo Programa Municipal de Certificação de Boas Práticas em Neutralização [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="./../../../acoes-de-neutralizacao-decarbono-sao-reconhecidas/index.html">Ações de neutralização de carbono são reconhecidas</a> apareceu primeiro em <a href="./../../../index.html">Nova Offshore</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-1 wp-block-group-is-layout-flex">
<p>A Nova Offshore foi reconhecida em 2023 por sua gestão ambiental e compromisso socioambiental, reforçando sua eficiência operacional em Niterói.<br><br>Reduzir a pegada de carbono está entre as metas da Nova Offshore. E o esforço da empresa nesse sentido foi reconhecido no fim de 2023 pelo Programa Municipal de Certificação de Boas Práticas em Neutralização de Carbono da Prefeitura de Niterói, que chancelou as boas práticas da Nova Offshore em gestão de emissões, gestão de pactos e acordos e comunicação.<br><br>Essas três certificações reforçam a responsabilidade socioambiental da Nova Offshore e seus esforços para entregar máxima eficiência e qualidade, especialmente na cidade de Niterói, onde o terminal de operações está localizado.<br>A certificação de Gestão de Emissões foi concedida pela realização do inventário das emissões de gases de efeito estufa (GEE) nos escopos 1 (emissões diretas da operação da empresa) e 2 (emissões indiretas provenientes da energia para uso da companhia) desde 2020.<br><br>A Nova Offshore também foi certificada em Gestão de Pactos e Acordos pela forma como lida com o resíduo têxtil dos uniformes de seus colaboradores, transformando-os em novos produtos, em um projeto de upcycling feito em parceria com o Charlotte Brechó e a ONG Mulheres do Sul Global, ambas de Niterói.<br><br>Já a Certificação em Comunicação foi concedida por garantir a manutenção de um ambiente de trabalho seguro e sustentável por meio do programa Diálogos de Segurança, que acontece semanalmente.</p>



<p><br><br></p>
</div>
<p>O post <a href="./../../../acoes-de-neutralizacao-decarbono-sao-reconhecidas/index.html">Ações de neutralização de carbono são reconhecidas</a> apareceu primeiro em <a href="./../../../index.html">Nova Offshore</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../acoes-de-neutralizacao-decarbono-sao-reconhecidas/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tecnologia a serviço do meio ambiente</title>
		<link>./../../../tecnologia-a-servico-do-meio-ambiente/index.html</link>
					<comments>./../../../tecnologia-a-servico-do-meio-ambiente/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[novaoffshore]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jul 2024 03:04:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sem categoria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../offshore/index.html?p=653</guid>

					<description><![CDATA[<p>A Nova Offshore usa robôs subaquáticos para limpar cascos, reduzindo resistência, consumo de combustível, acidentes e desequilíbrios ecológicos. É comum notar a presença de organismos no casco de qualquer tipo de embarcação. Isso, no entanto, aumenta a resistência durante seu deslocamento, o que, consequentemente, eleva o gasto de combustível e a geração de gases causadores [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="./../../../tecnologia-a-servico-do-meio-ambiente/index.html">Tecnologia a serviço do meio ambiente</a> apareceu primeiro em <a href="./../../../index.html">Nova Offshore</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-2 wp-block-group-is-layout-flex">
<p class="wp-container-content-2">A Nova Offshore usa robôs subaquáticos para limpar cascos, reduzindo resistência, consumo de combustível, acidentes e desequilíbrios ecológicos.</p>
</div>



<p>É comum notar a presença de organismos no casco de qualquer tipo de embarcação. Isso, no entanto, aumenta a resistência durante seu deslocamento, o que, consequentemente, eleva o gasto de combustível e a geração de gases causadores do efeito estufa. Para evitar o crescimento de bioincrustações, a Nova Offshore realiza a limpeza preventiva da parte externa de suas balsas. E, desde 2023, esse trabalho conta com tecnologia de ponta.<br><br>Robôs subaquáticos auxiliam na inspeção e manutenção da limpeza do costado das balsas que ficam na base de operações da Nova Offshore na Baía de Guanabara. A utilização dessa tecnologia, em parceria com a Geosaker, reduz o tempo de limpeza. Com isso, as embarcações passam menos tempo fora de operação para revisão ou reparo. Outro ponto positivo do uso dos robôs é a diminuição do risco de acidentes de trabalho, uma vez que essa forma de inspeção evita a necessidade de se recorrer a um mergulhador profissional.<br><br>A limpeza frequente dos cascos das balsas também previne desequilíbrios na fauna e na flora marinha, já que uma embarcação com bioincrustações pode atrair espécies invasoras para as regiões por onde navega.</p>
<p>O post <a href="./../../../tecnologia-a-servico-do-meio-ambiente/index.html">Tecnologia a serviço do meio ambiente</a> apareceu primeiro em <a href="./../../../index.html">Nova Offshore</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../tecnologia-a-servico-do-meio-ambiente/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Uniforme usados viram ecobags e estojos</title>
		<link>./../../../uniforme-usados-viram-ecobags-e-estojos/index.html</link>
					<comments>./../../../uniforme-usados-viram-ecobags-e-estojos/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[novaoffshore]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:05:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sem categoria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../offshore/index.html?p=654</guid>

					<description><![CDATA[<p>Desde maio de 2023, a Nova Offshore transforma uniformes usados em novos produtos via upcycling, beneficiando a comunidade de Niterói. A Nova Offshore acompanha de perto o impacto ambiental de suas operações. E com o objetivo de diminuir a geração de resíduos, os uniformes usados por seus marítimos são transformados em novos produtos desde maio [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="./../../../uniforme-usados-viram-ecobags-e-estojos/index.html">Uniforme usados viram ecobags e estojos</a> apareceu primeiro em <a href="./../../../index.html">Nova Offshore</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p></p>



<div class="wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-3 wp-block-group-is-layout-flex">
<p>Desde maio de 2023, a Nova Offshore transforma uniformes usados em novos produtos via upcycling, beneficiando a comunidade de Niterói.<br><br>A Nova Offshore acompanha de perto o impacto ambiental de suas operações. E com o objetivo de diminuir a geração de resíduos, os uniformes usados por seus marítimos são transformados em novos produtos desde maio de 2023.<br><br>Em vez de descartar jaquetas e macacões usados nas operações, essas roupas dão lugar a novos produtos, como ecobags e estojos. Para isso, é aplicada a técnica conhecida como upcycling, que, diferentemente da reciclagem, não faz uso de processos industriais, utilizando as peças no estado em que estão para dar lugar a novos produtos, o que torna esse método ainda mais sustentável. O projeto acontece sob supervisão da Bunker One, empresa da qual a Nova Offshore é subsidiária.<br><br>E o compromisso não é apenas ambiental. Gerar renda e movimentar a comunidade de Niterói, onde fica a base de operações da Nova Offshore, estão no cerne do projeto ESG. Por isso, a transformação dos uniformes em novas peças é feita pelas costureiras da ONG Mulheres do Sul Global, negócio social da cidade que busca empoderar economicamente mulheres refugiadas e em situação de vulnerabilidade. Além de fornecer o material para a confecção de estojos e bolsas, a Bunker One remunera a ONG por peça produzida, garantindo que ao menos 60% do valor fique diretamente com as costureiras.<br><br>Depois de prontos, os estojos, recheados com lápis de cor, são entregues a alunos da rede pública de Niterói. Já as bolsas são distribuídas internamente e para fins corporativos.<br><br>O projeto é pioneiro em termos globais na Bunker One e entrou no relatório de ESG da companhia. Saiba mais sobre o projeto: <a href="https://upcyclingbunkerone.com/">https://upcyclingbunkerone.com/</a></p>
</div>
<p>O post <a href="./../../../uniforme-usados-viram-ecobags-e-estojos/index.html">Uniforme usados viram ecobags e estojos</a> apareceu primeiro em <a href="./../../../index.html">Nova Offshore</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../uniforme-usados-viram-ecobags-e-estojos/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
